地鐵市區綫最新列車到港 青島組裝外國零件

將會在港鐵市區綫中行駛的 93 列 8 卡全新列車，首列列車在今日朝早正式抵港。這部列車由中國中車旗下的青島四方機車製造，零件主要從外國引入，而列車管理系統則從日本引入。全新列車預計會由 2018 年初至 2023 年陸續運抵本港，將於 2018 年底在荃灣綫率先投入服務。

在中國青島組裝的港鐵全新列車，早前經過測試，在今早（26日）從海路運抵香港港鐵小濠灣車廠。港鐵稱將會為新列車進行一系列嚴謹測試。這列列車是港鐵購買全部 93 列 8 卡全新列車的其中之一，將會在 2018 年底在荃灣線投入服務，之後會陸續引進到觀塘綫、港島綫以及將軍澳綫等港鐵市區綫，全數取代目前使用的英國製現代化列車。全部 93 列列車總值為港幣 60.5 億元。

這批「港鐵市區綫願景列車」又稱「Q-Train」，由中國中車青島四方機車車輛股份有限公司生產，法國 MBD design 負責設計外觀以及車廂內部，而車內零件則大部份由外國引入。第一部列車在上年 9 月 27 日完成裝嵌，並在同年 12 月 21 日已舉行下線典禮。

部份列車配件生產商
車門：上海法維萊交通車輛設備有限公司
半永久車鉤：上海法維萊交通車輛設備有限公司
車卡貫通：德國虎伯拉鉸接系統（HÜBNER Group）
集電弓：英國 Brecknell Willis
空調系統：澳洲SIGMA Air Conditioning
車廂電視：日本電氣（NEC）
列車管理系統（TMS）：三菱電機

三菱電機亦曾公佈在 2016 至 2022 年將會向一系列電機產品交付中國中車青島四方機車車輛股份有限公司，包括有電動機、推進控制裝置、驅動裝置、輔助電源裝置、列車管理系統等。

算係咁啦，iphone咪一樣

仲有石綿

甩皮甩骨 個殻黃哂
好撚野

車廂扶手甩晒油，車門就車身，車廂件起泡

用左冇耐就搞成咁
反而舊果款保養得幾好

第二時壞車可以話日本同外國件唔好

巴士出完事

好快就到地鐵 垃圾支那車

邊個話事買支那車果位正仆街

支那車真係唔敢搭

將來全部轉晒唔想搭都唔得

好撚樣衰呀

自煮燃發

將軍澳同東涌綫嗰款車先最靜

用開made in Japan 好地地🤷🏻‍♂️

市區綫幾時有Made in Japan

中國車冇咩野
但係遲d東鐵轉9卡+維持有1卡係頭等
一定仲爆

個樣柒到

咁沙中線咪downgrade左？

話遲D轉信號系統 班次密左 載客量不變
加上沙中線開埋 D人唔使九龍塘轉

梗係靜，啲車都無冷氣嘅

M車終於可以退休

btw 最中意K train個IGBT聲

講就係
9卡入面1卡頭等 同12卡入面1卡頭等都已經有分別啦
加上班次密左d爆閘柒頭又易左比門夾
識一個港鐵工程師都話唔睇好咁樣改喎

無計 港島果邊唔夠地

裝配工序當自行生產

如果用呢個諗法，香港好多巴士都係made in China

用新訊號系統！

用返英國製最好，唔駛咁多廢話

好似已經無英國製列車 執咗

驚今次到香港柒

港島 九龍 新界 冇得避

咁要法國同德國製

K車

泡菜造嘅新東鐵車幾時會用？而家啲英製東鐵已經甩皮甩骨

而家西鐵線列車先係最舒服

遲早行中車

2款車並用

起碼千九走哂，同換左訊號系統之後

咁可唔可以南行方向整兩個終點站
12卡就繼續紅磡做總站
9卡先去金鐘

好似話有入標 不過太貴

唔得，冇多一個月台清客會影響班次，仲要係繁忙路段

而且本身預過海段係繁忙路段，咁搞只會令過海段容量下跌，一定唔會咁玩

執左九世啦

呢款係咪一排得三個位個隻 ？

SMRT呢間垃圾一向都柒

黨鐡 —— 完

Stadler

地鐵假招標

香港大部分巴士都係係馬來西亞組裝車身

而家最想見嗰款係珠海砌

附件提到購買市區線列車的資格預審過程倉卒，「港鐵沒有一如往常，與承辦商進行技術交流和視察廠房」。附件又指南車四方獲港鐵邀標令業界震驚，「若港鐵與承辦商進行技術交流，一定會得知C151A列車底架出現裂紋的事件」。投訴人又建議局方介入招標過程，要求港鐵評審標書的過程中徹查和考慮承辦商過去表現。

咁都講得出 比個叻你

其實件事係點
當初話冇中國公司入標, 但最後竟然係中車中標

火車有

新車膠邊都已經甩皮甩骨

山寨千九啲位一年生銹

都算
有陣支那臭膠味

地鐵好中意入柒design柒產地貨 一批柒過一批
西班牙->南泡->支那
下一鑊係咪要入非洲

可能佢當K train係made in Japan
因為wiki寫日本都有份整

將來應該100%會係支那製

佢用三菱嘢姐

咁強國車都用三菱，支那車都變日本車

係被法國佬收購咗

講就咩都得，點知啲車一做生意就der皮

官方有人放流料

又要講多次
本來根本無預過東鐵會過海，設計上都見到係行12卡到紅磡做總站

十幾廿年前既方案係馬鐵直接過海（即係沙中線）
本身馬鐵既設計就係8卡，可以過海

係政府夾硬令強國人可以一程車到香港中心
先改成東鐵駁本來屬於沙中線（馬鐵） 既過海線
所以夾硬將12 卡改為8卡車就馬鐵原來過海設計

咁馬鐵下場係咩？ 就係無啦啦駁撚左去西鐵
試諗下邊個on9 會由屯門坐去馬鞍山？

你幻想得到，本來東鐵線既人全部亦都會留返係車過海，少數人會九龍塘轉地鐵過海（因為一程車就到灣仔）

而到時屯門 元朗 天水圍 馬鞍山 黃埔 九龍城 全部要係紅磡轉東鐵過海， 希望你地迫得到果8 卡車上車啦

本來就好地地， 你有你東鐵繼續轉九龍塘過海
我有我馬鞍山 沙田 大圍 8卡過海輕輕鬆鬆，

家下連東鐵都轉8下，我諗未到大埔已經full 撚左

擦完鞋就算

觀塘線堆車又長期無冷氣車門上面塊板可以裝到斜既，扶手已經甩晒色，垃圾
馬鐵更垃圾，又震又嘈
得南港島線堆車叫做正常小小

正常?
你試下去車頭睇下D造工
差到冇人有
大力D都驚整甩車頭D積木
每卡車望落好似好低成本咁
但係實際仲貴過部市區列車
成架車望落好似好膠咁
唔夠實淨
好似一撞就散咁

屌乸星，人哋外國公司係為咗節省成本先中國設廠生產。外國QC, 中國製造

宜家狗鐵就成撚日買埋啲大陸貨，今次重要係大陸QC, 外國零件。肯撚定係天價啦

仆你個街，叫乜鳩港鐵呀？叫黨鐵啦你

奶共第一
其他野唔理
黨鐵一向作風

但佢又識用外國parts喎

你要渣嘅咩
自動

澳洲2001年翻新

製造定組裝呀

會唔會中途落格

呢批車平撚到仆街喎
但正所謂一分錢一分貨

千狗is the best

組裝地當「XX 製造」

而家mtr宣傳都戴哂頭盔 次次都強調係外國零件

新車一定好渣過廿年前古董m車㗎喇

應該係40年前

德法鐵路技術好勁

夠力，好brake咪chok到d乘客

成條同日本買應該平過而家好多
仆街奶共狗鐵

日本車聽聞幾貴

百鳥歸巢

我用外國貨

千九份約先利害，
頭等卡番日本原廠改普通卡

中國組裝=中國研發，本質一樣

日本車好似大執少少都要返日本 又一定要原廠件 所以支鐵都好唔鍾意日本車

頭等本身有預窿位整門

IKK train 不知用幾多歐洲件，gangway, 支弓，brake，門都係歐洲，係堆電氣野用日本三菱